圍封違契 浸大重開花園

圍封違契 浸大重開花園

【本報訊】近日多間大專院校加強保安措施，繼理大後，浸大亦被傳媒發現，位於禧福道的浸大傳理視藝大樓一度圍封可供公眾使用的休憩空間，有違反地契之嫌。本報前日巡視時發現有關空間已重開，浸大確認該處屬公共空間，保安措施並不適用。

翻查地政總署資料，該大樓有約1,800平方米的休憩空間，按地契要求，須於每天上午6時至晚上11時向公眾開放，根據地圖顯示，該空間包括整個大樓四周至行人路旁的位置。

增設臨時保安亭

相關新聞：200市民悼梓樂逝世兩月 警拘多人

《明報》日前報道，記者周一曾到上址觀察，發現校方圍起整個地段，師生進入校園時須拍卡，記者嘗試從正門及聯福道入口進內均不果。

《蘋果》記者前日再到場視察，該休憩空間已對外開放，公園內增設臨時保安亭，公眾入內即有保安員巡邏。但大樓地下原本讓公眾通行的地下停車場通道，則架上鐵閘和膠帶，保安指該處屬校園範圍，公眾不得進入。

浸大回應稱，師生進入校園必須出示證件或拍卡，訪客進入大學範圍須得到部門核實造訪目的，進入校園時須登記。由於傳理視藝大樓外花園屬公共空間，上述保安措施並不適用。至於傳理視藝大樓天台現正封閉進行維修工程，該處並非需要對外開放的公共空間。

地政總署稱，根據地契條款，浸大傳理視藝大樓須於每天早上6時至晚上11時，容許公眾使用該地契條款內要求提供的公共空間，署方前日到場視察，確定有關公共空間大致如常開放給公眾使用，只有小部份範圍因大樓進行外牆維修工程而以索帶及鐵馬分隔，署方會與浸大保持聯繫，確定地契條款持續獲得遵守。

■記者鍾雅宜

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

其實啲地契可以係邊睇

推

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

少左好多人rt
唔好鬆懈呀